---
title: 主题插件
icon: circle-info
order: 1
category:
  - 配置
tag:
  - 插件配置
  - 主题配置
  - 介绍
---

`vuepress-theme-hope` 捆绑了很多 VuePress 插件并提供了更多 VuePress 插件支持。

<!-- more -->

## 插件选项

主题提供 `plugins` 选项向对应的插件传递所需选项。

::: info 插件选项名称

所有的配置键名均为插件名称的驼峰式 (camelCase) 版本，并去除名称中可能存在的数字 2 结尾。

例如:

- `@vuepress/plugin-copy-code` 的配置键名为 `copyCode`。
- `@vuepress/plugin-copyright` 的配置键名为 `copyright`
- `vuepress-plugin-md-enhance` 的配置键名为 `mdEnhance`

:::

## 插件列表

### 内置插件

下列插件被内部调用，不可禁用:

- [@vuepress/plugin-theme-data][theme-data]: 主题配置的 Composition API 插件

- <ProjectLink name="components" path="/zh/">vuepress-plugin-components</ProjectLink>: 提供一些开箱即用的组件

- <ProjectLink name="sass-palette" path="/zh/">vuepress-plugin-sass-palette</ProjectLink>: 面向全部插件和主题的 Sass 配置插件

### 自动启用的插件

下列插件默认启用，你可以禁用它们:

- [@vuepress/plugin-active-header-links][active-header-links]: 自动更新路由 Hash

- [@vuepress/external-link-icon][external-link-icon]: 为 Markdown 的外部链接添加外部链接图标。

- [@vuepress/plugin-copy-code][copy-code]: 为代码块提供复制按钮。

- [@vuepress/plugin-git][git]: 基于 Git 的信息插件

- [@vuepress/plugin-nprogress][nprogress]: 进度条

- [@vuepress/plugin-prismjs][prismjs]: 基于 prism.js 的代码高亮插件

- [@vuepress/plugin-reading-time][reading-time]: 阅读时间与字数统计

- [@vuepress/plugin-seo][seo]: SEO 增强插件

- [@vuepress/plugin-sitemap][sitemap]: Sitemap 插件

- <ProjectLink name="auto-catalog" path="/zh/">vuepress-plugin-auto-catalog</ProjectLink>: 提供目录页自动生成与 `<AutoCatalog />` 组件

- <ProjectLink name="md-enhance" path="/zh/">vuepress-plugin-md-enhance</ProjectLink>: 提供更多 Markdown 语法

- <ProjectLink name="photo-swipe" path="/zh/">vuepress-plugin-photo-swipe</ProjectLink>: 基于 Photo Swipe 的图片浏览插件

### 需要手动启用的插件

主题捆绑以下插件，你可以通过配置启用它们

- [@vuepress/plugin-copyright][copyright]: 在用户复制时追加版权信息，或禁用站点的复制与选择。

- <ProjectLink name="blog2" path="/zh/">vuepress-plugin-blog2</ProjectLink>: VuePress2 的博客插件

- <ProjectLink name="comment2" path="/zh/">vuepress-plugin-comment2</ProjectLink>: 提供评论与浏览量功能

### 内置支持的插件

以下插件受到主题支持，但你需要在使用前自行安装它们:

- [@vuepress/plugin-docsearch][docsearch]: 基于 DocSearch 的搜索插件

- [@vuepress/plugin-search][search]: 简单的客户端搜索插件

- [@vuepress/plugin-feed][feed]: Feed 支持

- <ProjectLink name="pwa2" path="/zh/">vuepress-plugin-pwa2</ProjectLink>: 增强的 PWA 支持

- <ProjectLink name="redirect" path="/zh/">vuepress-plugin-redirect</ProjectLink>: 重定向插件

- <ProjectLink name="search-pro" path="/zh/">vuepress-plugin-search-pro</ProjectLink>: 专业客户端搜索插件

### 官方插件

[active-header-links]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/active-header-links.html
[copy-code]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/copy-code.html
[copyright]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/copyright.html
[docsearch]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/docsearch.html
[external-link-icon]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/external-link-icon.html
[feed]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/feed/
[git]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/git.html
[nprogress]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/nprogress.html
[prismjs]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/prismjs.html
[reading-time]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/reading-time.html
[search]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/search.html
[seo]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/seo/
[sitemap]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/sitemap/
[theme-data]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/theme-data.html
